## À PROPOS DE LABOITE
Est-ce qu'on a acces à Migrations.add() ?
Où est le fichier de la version 34 ?
On voudrait que migration 34 ne s'éxécute que quand on relance sondage.

Il faudrait qu'on ai deux champs dates plutôt que de réécrire dessus lors de la migrations.
Comme ça les appli qui utilisent l'ancienne version continue de fonctionner. Alors que là on est obliger d'arrêter toutes les applications le temps que la migrations soit fini.

Il faudrait qu'il y ai un POD qui lance la migration et que tout les autres continue de fonctionner.
À l'aide d'un cémaphore (un verrou) qui dit: quand la migration est lancé sur un POD les autres POD ne font rien.

